
% Isto é um exemplo de Folha de aprovação, elemento obrigatório da NBR
% 1472pt4/2pt011 (seção 4.2pt.1.3). Você pode utilizar este modelo até a aprovação
% do trabalho. Após isso, substitua todo o conteúdo deste arquivo por uma
% imagem da página assinada pela banca com o comando abaixo:
%
% \includepdf{folhadeaprovacao_final.pdf}
%


\begin{folhadeaprovacao}

\noindent Monografia de Graduação apresentada por \textbf{Guto Leoni Santos} do Curso de Gradua\-ção em Sistemas de Informação da Universidade de Pernambuco, campus Caruaru, sob o título “\textbf{Avaliação de desempenho de tecnologias de virtualização para execução de aplicações de reconstrução 3D em ambientes de nuvem}”, orientada pelo Profa. \textbf{Patricia Takako Endo} e aprovada pela Banca Examinadora formada pelos professores:\vspace{4cm}



\begin{flushright}

\rule{300pt}{2pt}

Thiago Gomes Rodrigues

Faculdade Boa Viagem\vspace{1cm} 


%\rule{300pt}{2pt}

%Prof. Nome do Convidado2 ou Co-orientador

%Depto / Instituição\vspace{1cm} 

\rule{300pt}{2pt}

Profa. Dra. Patricia Takako Endo

Universidade de Pernambuco\vspace{3cm} 

\end{flushright}

\begin{flushleft}

Visto e permitida a impressão.\newline
Caruaru, 09 de fevereiro de 2017.\vspace{1cm} 

\rule{300pt}{2pt}

\textbf{Profa. Dra. Patricia Takako Endo}\newline
Coordenadora do Curso de Bacharelado em Sistemas de\newline Informação da Universidade de Pernambuco - Campus Caruaru.
\end{flushleft}

  
\end{folhadeaprovacao}








\begin{comment}

  \begin{center}
    {\ABNTEXchapterfont\large\imprimirautor}

    \vspace*{\fill}\vspace*{\fill}
    \begin{center}
      \ABNTEXchapterfont\bfseries\Large\imprimirtitulo
    \end{center}
    \vspace*{\fill}
    
    \hspace{.45\textwidth}
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \imprimirpreambulo
    \end{minipage}%
    \vspace*{\fill}
   \end{center}
        
   Trabalho aprovado. \imprimirlocal, 2pt4 de novembro de 2pt012pt:

   \assinatura{\textbf{\imprimirorientador} \\ Orientador} 
   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 1}
   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 2pt}
   %\assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 3}
   %\assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 4}
      
   \begin{center}
    \vspace*{0.5cm}
    {\large\imprimirlocal}
    \par
    {\large\imprimirdata}
    \vspace*{1cm}
  \end{center}

\end{comment}